致各香港國際社會服務社同工嚮應8月5日全民罷工

以下為一封致各香港國際社會服務社同工
呼籲響應罷工行動的公開信。
希望大家都彼此相顧，維護社會公義，與弱勢社群同哭同行。
//

致香港國際社會服務社各同工：

我們是一群關注近月逃犯條例修訂事件的香港國際社會服務社同工。自六月起，在緊守工作崗位的同時，時刻緊記機構理念：「讓社會能擁有公義、體諒及彼此相顧的精神。」作為國際社員工，我們以機構一向務實為低下階層及社會上被邊緣化人士服務的精神為傲。

但眼見自6月份多次百萬人上街遊行，政府依然選擇漠視民意，拒絕回應五大訴求、警方濫暴、多名遊行或示威人士受傷和被捕，甚至默許元朗區有暴徒無差別的襲擊市民，我們感到十分悲痛，並認為這完全違反社會公義，亦違反機構對維繫社會公義的願景。

我們希望服務使用者能生活在安定、自由、公義的社會裡，擁有免於恐懼的自由。然而，逃犯條例及因此而揭發的種種社會問題，我們看到這些基本的保障都漸漸失去，怎能共同建立更美好的香港呢？

請大家回想這兩個月以來，無數年輕人及示威者為香港被打至頭破血流，甚至被拘捕；他/她們犧牲大好前途，為的只是要守住我們愛的香港。他們為香港付出、受傷流血走到最前線，我們為何不能為他們罷工一天呢？

社會工作註冊局的工作守則，第一部分第5條指出：社工相信任何社會都應為其公民謀取最大的福祉。我們可以為了謹守崗位而照常上班，但參與8月5日社福界罷工是為了以和平理性的方式，表達訴求，與服務使用者爭取更美好的香港，爭取社會的公義！我們所冒的風險，相比起前線的年輕人，已經小得多。我們已不願再有更多年輕人為守住我們的自由再作犠牲。

故此，我們呼籲同工在不影響緊急服務下，以自己個人認為合適的手法，參與8月5日之社福界罷工。希望同工可以向社會展示我們愛香港的心，維護社會公義，一同向政府表達意見，要求政府回應訴求，同心為香港打美好的仗！

五大訴求：

一、徹底撤回逃犯修訂條例；

二、釋放所有因逃犯條例修訂被捕的請願人士

三、撤回「暴動」定性；

四、支持成立獨立調查委員會，徹底調查警隊濫權情況；

五、立即實行雙普選。

我們在此感謝與我們同行，願意一同響應及參與罷工的同工及機構！同時，我們亦在此對受罷工影響的服務使用者致歉！

一群致力維護社會公義的國際社同工上

呢間野紅到pk 專做大陸服務

機構紅唔代表員工紅